遼寧醉漢酒瓶飛擲便利店員 妄稱：伸張正義

12月10日(六) 01:42
遼寧醉漢酒瓶飛擲便利店員 妄稱：伸張正義

遼寧大連一名孫姓醉漢，上周六晚闖進一處公寓大堂襲擊保安人員後，又到附近的便利店內鬧事。而孫男事後被警方帶走問話時，竟表示自己在「伸張正義」，沒有犯罪。孫男目前已被行政拘留。

從影片可見，孫男衝進公寓的大堂，即脫下衣服向保安施襲，上前向對方拳打腳踢。打人後，孫男又脫下褲子，走到附近的一間便利店鬧事。其間，孫男被店員的勸阻所觸怒，從貨架拿出一瓶酒擲向對方，所幸未有擲中。警方接報到場將孫男帶走，惟孫男在接受問話其間，仍大聲表示「憑甚麼捉我」、「我在伸張正義啊」，否認過錯。

影片於網上熱傳，網民紛紛指責孫男的行為，有人質疑，孫男的攻擊意圖明顯，行政拘留的刑罰實在太輕；亦有人猜測，孫男很可能是「有背景人士」，故才敢明目張膽地借醉鬧事。